<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Desaulniers Simard</title>
	<atom:link href="/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description>Conseil, développement et formation WordPress à Montréal</description>
	<lastBuildDate>Tue, 22 May 2018 01:09:59 +0000</lastBuildDate>
	<language>fr-FR</language>
	<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=4.4.15</generator>

<image>
	<url>/wp-content/uploads/2014/06/cropped-favicon1-32x32.png</url>
	<title>Desaulniers Simard</title>
	<link>/</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>Mettez de l&#8217;ordre dans vos recettes</title>
		<link>/2015/07/mettez-de-lordre-vos-recettes/</link>
		<comments>/2015/07/mettez-de-lordre-vos-recettes/#respond</comments>
		<pubDate>Sat, 18 Jul 2015 21:17:14 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Elise]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Trucs]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=1001</guid>
		<description><![CDATA[<p>Le shortcode recipe est votre nouvel ami. Il est disponible sous wordpress.com de même qu'aux sites auto-hébergés via l'extension Jetpack. En plus d'améliorer la mise en page de vos recettes, l'utilisation du shortcode recipe va faciliter leur référencement sur les moteurs de recherche.</p>
<p>Cet article <a rel="nofollow" href="/2015/07/mettez-de-lordre-vos-recettes/">Mettez de l&rsquo;ordre dans vos recettes</a> est apparu en premier sur <a rel="nofollow" href="/">Desaulniers Simard</a>.</p>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Vous publiez des recettes sur votre blogue et vous avez du mal à les formater ?<img class="alignright wp-image-1002 size-medium" src="/wp-content/uploads/2015/07/fiches-recettes-300x201.jpg" alt="shutterstock_6590863" width="300" height="201" srcset="/wp-content/uploads/2015/07/fiches-recettes-300x201.jpg 300w, /wp-content/uploads/2015/07/fiches-recettes.jpg 1000w" sizes="(max-width: 300px) 100vw, 300px" /><br />
Vous souhaitez qu&rsquo;elles puissent être imprimées facilement et proprement ?</p>
<p>Le shortcode <strong>recipe</strong> est votre nouvel ami. Il est disponible sous wordpress.com de même qu&rsquo;aux sites auto-hébergés via l&rsquo;extension <a href="http://jetpack.me/">Jetpack</a>. En plus d&rsquo;améliorer la mise en page de vos recettes, l&rsquo;utilisation du shortcode <strong>recipe</strong> va faciliter leur référencement sur les moteurs de recherche.</p>
<h2>Comment ça marche ?</h2>
<p>Dans l&rsquo;éditeur visuel habituel, il s&rsquo;agit simplement de taper ceci en remplaçant le texte en gras par vos propres paramètres :</p>
<p><img class="alignleft wp-image-1009 size-full" src="/wp-content/uploads/2015/07/shortcode_recipe.png" alt="Shortcode_recipe" width="796" height="46" srcset="/wp-content/uploads/2015/07/shortcode_recipe-300x17.png 300w, /wp-content/uploads/2015/07/shortcode_recipe.png 796w" sizes="(max-width: 796px) 100vw, 796px" /></p>
<p>&nbsp;</p>
<p>Ensuite, vous entrez votre recette (n&rsquo;hésitez pas à utiliser les listes à puces ou numériques, de même que les attributs titre1, titre2 etc pour faciliter la lecture.)</p>
<p>Et à la fin, vous inscrivez</p>
<p><img class="alignleft wp-image-1013 size-full" src="/wp-content/uploads/2015/07/fin_shortcode.png" alt="fin_shortcode" width="86" height="35" /></p>
<p>&nbsp;</p>
<h2>Qu&rsquo;est-ce que ça donne ?</h2>
<p><strong>Le shortcode en action !</strong></p>
<p><img class="alignleft wp-image-1015 size-full" src="/wp-content/uploads/2015/07/comment.png" alt="comment" width="878" height="438" srcset="/wp-content/uploads/2015/07/comment-300x150.png 300w, /wp-content/uploads/2015/07/comment.png 878w" sizes="(max-width: 878px) 100vw, 878px" /></p>
<p>&nbsp;</p>
<p>&nbsp;</p>
<h3>Résultat :</h3>
<div class="hrecipe jetpack-recipe"><h3 class="jetpack-recipe-title">Sandwich aux tomates</h3><ul class="jetpack-recipe-meta"><li class="jetpack-recipe-servings"><strong>Sert: </strong>2</li><li class="jetpack-recipe-time"><strong>Durée: </strong>15 min</li><li class="jetpack-recipe-difficulty"><strong>Difficulté: </strong>easy</li><li class="jetpack-recipe-print"><a href="#">Imprimer</a></li></ul><div class="jetpack-recipe-content"></p>
<h2>Ingrédients</h2>
<ul>
<li>4 tranches de pain</li>
<li>Véganaise Earth Balance</li>
<li>1 tomate</li>
<li>Quelques feuilles de laitue</li>
</ul>
<h2>Méthode</h2>
<ol>
<li>Couper la tomate en tranches minces</li>
<li>Étendre un peu de véganaise sur chaque tranche de pain</li>
<li>Assemblez chaque sandwich : une tranche de pain, un peu de laitue, une ou deux tranches de tomate, une tranche de pain (le côté beurré vers l&rsquo;intérieur)</li>
<li>Couper chaque sandwich en deux et servir immédiatement.</li>
</ol>
<p></div></div>
<p>Pour plus d&rsquo;information, <a href="https://en.support.wordpress.com/recipes/">consultez la documentation de WordPress.com</a></p>
<p>Cet article <a rel="nofollow" href="/2015/07/mettez-de-lordre-vos-recettes/">Mettez de l&rsquo;ordre dans vos recettes</a> est apparu en premier sur <a rel="nofollow" href="/">Desaulniers Simard</a>.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2015/07/mettez-de-lordre-vos-recettes/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>La gestion du contenu multilingue sous WordPress</title>
		<link>/2014/12/la-gestion-du-contenu-multilingue-sous-wordpress/</link>
		<pubDate>Thu, 11 Dec 2014 13:22:28 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Elise]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Conférences]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=702</guid>
		<description><![CDATA[<p>Le week-end dernier, nous avons fui nos bottes et foulards pour aller parler de contenu multilingue sous WordPress avec les participantes du WordCamp Orlando. S&#8217;il est très facile d&#8217;utiliser WordPress dans notre propre langue, gérer un site multilingue est une autre paire de manches ! Après avoir présenté une série de bonnes pratiques dans la gestion [&#8230;]</p>
<p>Cet article <a rel="nofollow" href="/2014/12/la-gestion-du-contenu-multilingue-sous-wordpress/">La gestion du contenu multilingue sous WordPress</a> est apparu en premier sur <a rel="nofollow" href="/">Desaulniers Simard</a>.</p>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Le week-end dernier, nous avons fui nos bottes et foulards pour aller parler de contenu multilingue sous WordPress avec les participantes du <a href="http://2014.orlando.wordcamp.org/">WordCamp Orlando</a>. S&rsquo;il est très facile d&rsquo;utiliser <a href="http://codex.wordpress.org/WordPress_in_Your_Language">WordPress dans notre propre langue</a>, gérer un site multilingue est une autre paire de manches ! Après avoir présenté une série de bonnes pratiques dans la gestion et la présentation de contenu multilingue (jamais jamais jamais de &laquo;&nbsp;Google Translate&nbsp;&raquo; ni de drapeau comme sélecteur de langue!), nous avons montré les forces et faiblesses des différentes solutions. Curieuse d&rsquo;en savoir plus ? Voici nos diapos :</p>
<p><iframe src="https://docs.google.com/presentation/d/17tgshFGCfH1bpqghCYSWAscsfNqaSOgQlV35HXvaKq4/embed?start=false&#038;loop=false&#038;delayms=3000" frameborder="0" width="960" height="629" allowfullscreen="true" mozallowfullscreen="true" webkitallowfullscreen="true"></iframe></p>
<p>Cet article <a rel="nofollow" href="/2014/12/la-gestion-du-contenu-multilingue-sous-wordpress/">La gestion du contenu multilingue sous WordPress</a> est apparu en premier sur <a rel="nofollow" href="/">Desaulniers Simard</a>.</p>
]]></content:encoded>
			</item>
		<item>
		<title>Les fausses promesses de WordPress</title>
		<link>/2014/11/les-fausses-promesses-de-wordpress/</link>
		<pubDate>Fri, 07 Nov 2014 16:17:24 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Sallie Goetsch]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Nouvelles]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=684</guid>
		<description><![CDATA[<p>On en est venu à confondre la facilité de la publication avec la facilité du design, et même la facilité de la programmation. </p>
<p>Cet article <a rel="nofollow" href="/2014/11/les-fausses-promesses-de-wordpress/">Les fausses promesses de WordPress</a> est apparu en premier sur <a rel="nofollow" href="/">Desaulniers Simard</a>.</p>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><strong>Traduction de <a href="https://medium.com/@salliegoetsch/have-we-been-misleading-people-about-wordpress-9dcd7dbf3034"><em>Have We Been Misleading People about WordPress?</em></a> de Sallie Goetsch par Élise Desaulniers et Alexandre Simard avec l&rsquo;accord de l&rsquo;auteure.</strong></p>
<p>&nbsp;</p>
<p>En 2009, une collègue et moi avons publié un billet intitulé « Mais WordPress était supposé être facile ».</p>
<p><em>The song remains the same</em>.</p>
<p>En 2012, quand Media Bistro m’a embauchée pour enseigner un cours d’introduction à WordPress, j’ai suggéré qu’il serait préférable de se concentrer sur WordPress.com plutôt que sur WordPress auto-hébergé. Media Bistro attire surtout des journalistes et des auteures, pas des gens avec de l’expérience en techno, et le cours ne durait que quatre séances. (Je les ai finalement convaincu d’ajouter deux séances.)</p>
<div style="background-color: #fff; display: inline-block; font-family: 'Helvetica Neue',Arial,sans-serif; color: #a7a7a7; font-size: 11px; width: 100%; max-width: 506px;">
<div style="overflow: hidden; position: relative; height: 0; padding: 66.798419% 0 0 0; width: 100%;"><iframe style="display: inline-block; position: absolute; top: 0; left: 0; width: 100%; height: 100%;" src="//embed.gettyimages.com/embed/95008522?et=6XUxLfbRSapdeRXWGSKLoQ&amp;similar=off&amp;sig=pEkBOwgbRySR5ED78urhjVakS0TaRbBs1dZ15Scbv4c=" width="506" height="338" frameborder="0" scrolling="no"></iframe></div>
<div style="padding: 0; margin: 0 0 0 10px; text-align: left;"><a style="color: #a7a7a7; text-decoration: none; font-weight: normal !important; border: none; display: inline-block;" href="http://www.gettyimages.com/detail/95008522" target="_blank">#95008522</a> / <a style="color: #a7a7a7; text-decoration: none; font-weight: normal !important; border: none; display: inline-block;" href="http://www.gettyimages.com/" target="_blank">gettyimages.com</a></div>
</div>
<p>Mais non. Ils voulaient que j’enseigne WordPress auto-hébergé. Parce que les extensions, c’est sexy. Et les thèmes aussi. Obtenir et configurer nom de domaine et hébergement web allait prendre la première semaine? Peu importe! (La première fois, j’ai été assez masochiste pour essayer de leur faire installer WordPress manuellement. J’ai ensuite découvert que certains d’entre eux ne savaient pas ce qu’était un fichier .zip, encore moins comment le décompresser.)</p>
<p>J’ai calculé que 90% de ce que je pouvais couvrir en quatre semaines &#8211; et même six &#8211; était disponible sous WordPress.com, ce qui aurait sauvé bien des mots de tête à mes étudiants.</p>
<p>Après tout, WordPress.com a été inventé pour celles et ceux qui veulent que WordPress soit facile. Ça offre vraiment une façon simple de publier. Oui, WordPress.com impose des restrictions en contrepartie de sa simplicité et de sa sécurité, mais pas plus que Blogger (où j’ai commencer à bloguer), Tumblr ou Medium, par exemple.</p>
<p>Il est tout à fait possible pour un auteur de créer un simple portfolio sur WordPress.com, ou pour quelqu’un qui a une entreprises de services d’y monter un site « brochure » accompagné d’un blogue. Je recommanderais certainement ça plutôt que Wix, tant et aussi longtemps que l’on a son propre nom de domaine dès le départ. (Cela dit, il y a quelques bizarreries dans la gestion des enregistrements de nom de domaine avec Automattic.)</p>
<p>On en est venu à confondre la<strong> facilité de la publication</strong> avec la<strong> facilité du design</strong>, et même la <strong>facilité de la programmation</strong>. Évidemment, pour ceux qui ont de l’expérience en design ou en développement, travailler avec WordPress peut être plus facile que ce qu’ils faisaient avant. (Pour moi, c’était des sites HTML statiques; WordPress rend quelques tâches plus difficiles mais m’évite beaucoup de travail fastidieux.)</p>
<p><strong>Mais pour quelqu’un qui ne savait pas ce qu’était un fichier .zip? Il faut regarder la réalité en face.</strong></p>
<p>Oui, à chaque deux clics, un autre produit WordPress qui promet de donner la possibilité de créer instantanément un site sensationnel, qui va attirer les foules et rendre riche &#8211; et voici les mots magiques &#8211; <strong>sans savoir coder</strong>.</p>
<p><em>Si ce qu’on vous chante semble trop beau pour être vrai, il s’agit sûrement du chant des sirènes.</em></p>
<p>Ce qui est étonnant, c’est à quel point bien peu de gens semblent remettre en question l’équivalence sémantique implicite entre “sans savoir coder” et “sans savoir quoi que ce soit”.</p>
<div style="background-color: #fff; display: inline-block; font-family: 'Helvetica Neue',Arial,sans-serif; color: #a7a7a7; font-size: 11px; width: 100%; max-width: 508px;">
<div style="overflow: hidden; position: relative; height: 0; padding: 66.338583% 0 0 0; width: 100%;"><iframe style="display: inline-block; position: absolute; top: 0; left: 0; width: 100%; height: 100%;" src="//embed.gettyimages.com/embed/873115-003?et=j75IYSb1Re9SqVgKuzJkOQ&amp;similar=off&amp;sig=84YpY8CAS4n8mHpgmr0Z77gf2pW-kgDXOeAnFY5miC4=" width="508" height="337" frameborder="0" scrolling="no"></iframe></div>
<div style="padding: 0; margin: 0 0 0 10px; text-align: left;"><a style="color: #a7a7a7; text-decoration: none; font-weight: normal !important; border: none; display: inline-block;" href="http://www.gettyimages.com/detail/873115-003" target="_blank">#873115-003</a> / <a style="color: #a7a7a7; text-decoration: none; font-weight: normal !important; border: none; display: inline-block;" href="http://www.gettyimages.com/" target="_blank">gettyimages.com</a></div>
</div>
<p>Après tout, on peut mettre en page un livre entier, les illustrations, les notes de bas de page, l’index et tout ça dans Adobe InDesign sans connaître une seule ligne de code. Mais je vous mets au défi d’utiliser InDesign pour faire un simple flyer d’une page sans connaître le logiciel. (J’accepterais même un flyer super laid avec 10 fontes différentes sur la même page. Vous n’y arriverez pas: InDesign est déroutant.)</p>
<p>WordPress est un logiciel. Ces thèmes “drag and drop” sophistiqués aussi. (Certains nécessitent plus de code de WordPress lui-même!) On en a récemment examiné quelques uns à une rencontre WordPress d’East Bay. J’ai aimé l’interface orientée dessin de Headway mais après quelques heures de combat avec Ultimatum, j’en suis venue à la conclusion qu’<strong>il me serait plus rapide et plus facile de créer un thème en le codant que de passer à travers cette courbe d’apprentissage</strong>.</p>
<p>Parmi les outils disponibles, certains sont plus intuitifs que ça. Mais même si quelque chose vous semble simple et intuitif, n’assumez pas que ça le sera pour un débutant. (J’ai une cliente qui gère très bien son site depuis plus d’un an et je viens tout juste de lui montrer comment modifier un lien. Elle s’est frappé la tête contre les murs lorsqu’elle a réalisé à quel point c’était simple, mais le bouton en chaîne dans l’éditeur ne lui disait rien jusque là.)</p>
<p>Vous n’êtes probablement pas un de ces développeurs de thèmes ou d’extensions qui essaie de mousser ses ventes en prétendant que son produit est d’une simplicité désarmante. Mais la prochaine fois que vous dites à un étranger comment c’est facile de construire un site avec WordPress, arrêtez.</p>
<p>Pensez à InDesign. Pensez à Photoshop.</p>
<p>Ce qui est facile, c’est installer WordPress, installer un thème commercial et commencer à publier (en assumant qu’écrire du contenu n’est pas la partie difficile pour vous, alors que ce l’est pour plusieurs).</p>
<p>La suite n’est pas facile tant que vous n’avez pas acquis les habiletés et l’expérience nécessaires. Tant que vous ne comprenez pas les principe fondamentaux du design, la façon dont les éléments s’adaptent aux formats des différentes plates-formes, comment les couleurs s’agencent entre elles, le rôle de l’espace blanc, les contrastes, la typographie, en plus de la façon dont WordPress fonctionne, comment l’hébergement fonctionne, comment les extensions fonctionnent, lesquelles sont incompatibles, quel thème et quelles extensions utiliser. Et c’est sans compter ce que vous savez et ne savez pas de l’HTML, du CSS et du PHP.</p>
<p>Si vous connaissez tout ça, vous pouvez utiliser quelques uns de ces outils pour construire un super site WordPress en quelques heures.</p>
<div style="background-color: #fff; display: inline-block; font-family: 'Helvetica Neue',Arial,sans-serif; color: #a7a7a7; font-size: 11px; width: 100%; max-width: 508px;">
<div style="overflow: hidden; position: relative; height: 0; padding: 66.535433% 0 0 0; width: 100%;"><iframe style="display: inline-block; position: absolute; top: 0; left: 0; width: 100%; height: 100%;" src="//embed.gettyimages.com/embed/80115956?et=9TO2vDdCQOlOBBFLI7uFTA&amp;similar=on&amp;sig=P77VcakwgGYKjo1-5RkJ1ijhzB03FDosQ0mr4JRjDRE=" width="508" height="338" frameborder="0" scrolling="no"></iframe></div>
<div style="padding: 0; margin: 0 0 0 10px; text-align: left;"><a style="color: #a7a7a7; text-decoration: none; font-weight: normal !important; border: none; display: inline-block;" href="http://www.gettyimages.com/detail/80115956" target="_blank">#80115956</a> / <a style="color: #a7a7a7; text-decoration: none; font-weight: normal !important; border: none; display: inline-block;" href="http://www.gettyimages.com/" target="_blank">gettyimages.com</a></div>
</div>
<p>Si vous ne connaissez pas tout ça, vous allez probablement construire quelque chose qui a l’air de Geocities en 1997 et qui va fonctionner comme ça aussi, peu importe le temps que vous allez passer à travailler sur votre site.</p>
<p><em>S’attendre à devenir un excellent développeur Web en achetant un thème, c’est comme s’attendre à devenir un excellent mécanicien en achetant une clé anglaise. Ça ne va pas arriver.</em></p>
<p>Il n’y a pas de raccourci vers la compétence et la connaissance. Dans aucun champ d’expertise. Les bons outils améliorent la vie de quelqu’un de compétent, mais ne compensent pas pour le manque d&rsquo;expérience. On doit tous traverser ces étapes durant lesquelles on est un débutant un peu perdu, tout au long de notre vie. C’est normal. Si vous êtes un grand banquier, chef ou mécanicien, il ne faut pas s’attendre à devenir un brillant designer web et encore moins un brillant designer web <strong>du jour au lendemain</strong>.</p>
<p>Rappelez-vous toutes les choses difficiles que vous savez faire et qui ne demandent pas de savoir coder et ne vous laissez pas séduire par le chant des sirènes.</p>
<p>Cet article <a rel="nofollow" href="/2014/11/les-fausses-promesses-de-wordpress/">Les fausses promesses de WordPress</a> est apparu en premier sur <a rel="nofollow" href="/">Desaulniers Simard</a>.</p>
]]></content:encoded>
			</item>
		<item>
		<title>&#171;&#160;Faites semblant que vous êtes bonne&#160;&#187;</title>
		<link>/2014/10/faites-semblant-que-vous-etes-bonne/</link>
		<pubDate>Tue, 28 Oct 2014 02:58:38 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Elise]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Conférences]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=662</guid>
		<description><![CDATA[<p>Dimanche, dans son “State of the Word”, le cofondateur de WordPress Matt Mullenweg était fier d’annoncer qu’il avait réussi à publier un article par jour, pendant 39 jours. WordPress est née il y a tout juste 11 ans. En 2004, le Merriam-Webster’s déclarait “blog” le mot de l’année. Depuis, le Web s’est métamorphosé, WordPress est [&#8230;]</p>
<p>Cet article <a rel="nofollow" href="/2014/10/faites-semblant-que-vous-etes-bonne/">&laquo;&nbsp;Faites semblant que vous êtes bonne&nbsp;&raquo;</a> est apparu en premier sur <a rel="nofollow" href="/">Desaulniers Simard</a>.</p>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Dimanche, dans son “<a href="http://wordpress.tv/2014/10/26/matt-mullenweg-the-state-of-the-word-2014/">State of the Word</a>”, le cofondateur de <em>WordPress</em> <a href="https://twitter.com/photomatt">Matt Mullenweg</a> était fier d’annoncer qu’il avait réussi à <a href="http://ma.tt/2014/10/streak/">publier un article par jour, pendant 39 jours</a>. WordPress est née il y a tout juste 11 ans. En 2004, le Merriam-Webster’s déclarait “blog” <a href="http://www.merriam-webster.com/info/04words.htm">le mot de l’année</a>. Depuis, le Web s’est métamorphosé, WordPress est devenu bien plus qu’une plate-forme pour blogueurs, mais ces derniers sont loin d’être oubliés.</p>
<div id="attachment_666" style="width: 1031px" class="wp-caption alignnone"><img class="wp-image-666 size-full" src="/wp-content/uploads/2014/10/wcsf14_state.png" alt="La foule pour la présentation de Matt Source : https://twitter.com/wordcampsf" width="1021" height="469" /><p class="wp-caption-text">La foule pour la présentation de Matt. Source : @wordcampsf</p></div>
<p>Non seulement Matt blogue encore comme au premier jour, mais tout une après-midi du <a href="http://2014.sf.wordcamp.org/">WordCamp San Francisco</a> était consacrée aux blogueuses. Pas au design ni à l’aspect technique des blogues. Ni aux trucs pour devenir une vedette des médias sociaux ou pour améliorer son ranking dans Google. Non, à l’écriture. <strong>Parce que bloguer, c’est d’abord écrire.</strong></p>
<h2>Faire sa marque</h2>
<p>L’après-midi s’est ouverte avec la présentation du blogueur et conférencier professionnel <a href="https://twitter.com/chrislema">Chris Lema</a> qui parlait de l’idée de “construire sa marque sur Internet”. Pour lui, tout est une question d’effort et de constance. <em>“There’s no way you are going to establish your voice if you write only once a year.”</em></p>
<p>Écrire sur quoi ? D’abord, écrire à qui. Il faut prendre le temps de définir notre auditoire. Le plus petit et précis possible. <em>“Think &lsquo;moms who have left handed children that like poetry&rsquo;, not &lsquo;moms&rsquo;”</em>. Ensuite, répondre aux questions que se pose ce public : <em>“The key is to answer the questions your audience has. Not necessarily the deep feelings you want to share.”</em> Ses diapos et un résumé de sa présentation sont disponibles <a href="http://chrislema.com/building-your-brand/">sur son blogue</a>.</p>
<div id="attachment_667" style="width: 875px" class="wp-caption alignnone"><img class="wp-image-667 size-full" src="/wp-content/uploads/2014/10/chrislema.png" alt="Chris Lema. Source: @dimensionmedia" width="865" height="568" /><p class="wp-caption-text">Chris Lema<br /> Source: http://twitter.com/DavidBisset</p></div>
<p>&nbsp;</p>
<p>Un peu plus tard, on a pu entendre <a href="https://twitter.com/CraftyChica">Kathy Cano-Murillo</a>, connue sous le nom de<a href="http://www.craftychica.com/"> Crafty Chica</a>. Kathy, c’est un fascinant mélange de Martha Stewart et de Oprah Winfrey auquel on aurait ajouté une couche de latino et beaucoup, beaucoup de paillettes. Le design épuré, très peu pour elle ! Kathy a lancé son site d’artisanat au début des années 2000 et accumule depuis les succès. Son secret ?</p>
<blockquote><p>For your content, remember the <strong>WOW factor.</strong> Make them smile, sniffle, or say &lsquo;OMG!&rsquo; Leave them wanting more. Create emotion.</p></blockquote>
<p>Elle n&rsquo;a cessé de répéter que pour réussir, il faut devenir une source d’inspiration, d’idée, de passion. Et foncer.</p>
<p>&nbsp;</p>
<h2>Tout ce qu&rsquo;on peut faire, c&rsquo;est être authentique</h2>
<p>Quand elle a publié son premier article en 2008, <a href="https://twitter.com/MsHarkin">Christine Harkin</a> était convaincue que personne ne le lirait. C’était long. Elle ne parlait que d’elle, de ses angoisses. À sa grande surprise, elle a été remarquée et a depuis gagné de nombreux prix. Chris Lema aurait-il tort?</p>
<p>Pendant sa présentation, la professeure de littérature anglaise a exprimé clairement ce qu’on avait vu émerger des conférences précédentes : la blogueuse doit trouver sa voix.</p>
<blockquote><p>Write the way you talk. Share what you know. Tell the truth as you know it. All with caveats!</p></blockquote>
<p>Finalement, tout ce qu’on peut faire c’est être authentique, être soi-même.</p>
<div id="attachment_669" style="width: 725px" class="wp-caption alignnone"><img class="wp-image-669 size-full" src="/wp-content/uploads/2014/10/the-bloggess.png" alt="The Bloggess et Jen Mylo. Source : @Carol_Stephen" width="715" height="581" /><p class="wp-caption-text">The Bloggess et Jen Mylo. Source : Twitter.com/Carol_Stephen</p></div>
<p>Le WordCamp s’est terminé sur une entrevue qu’accordait <a href="https://twitter.com/TheBloggess">Jenny Lawson</a> à <a href="https://twitter.com/jenmylo">Jen Mylo</a>. Jenny Lawson est reconnue comme une des blogueuses les plus influentes des États-Unis et son autobiographie <a href="http://www.amazon.ca/Lets-Pretend-This-Never-Happened/dp/0425261018"><em>Let&rsquo;s Pretend This Never Happened</em></a> s’est hissée à la tête du palmarès du <em>New York Times</em>.</p>
<p>Il y avait quelque chose de fascinant à voir une foule de développeurs et de designers écouter une blogueuse parler ouvertement et simplement de ses angoisses, de ses phases dépressives, de la communauté qui s’est construite autour d’elle et de son rapport aux commentaires haineux (qu’elle réécrit avant de les publier pour qu’ils deviennent élogieux !).</p>
<p>Elle nous a bien fait comprendre que la haine est une conséquence normale du succès : <em>&laquo;&nbsp;If you make something no one hates, no one will ever love it.&nbsp;&raquo;</em> Sur son bras, une phrase qu’elle se répète jour après jour et qui pourrait très bien devenir le mantra de toutes les blogueuses : “<em>Pretend you’re good at it.”</em>. <strong>Faites semblant que vous êtes bonne</strong>.</p>
<p>&nbsp;</p>
<div style="width: 1034px" class="wp-caption alignnone"><img src="https://pbs.twimg.com/media/B06ocabIEAAdvxW.jpg:large" alt="" width="1024" height="768" /><p class="wp-caption-text">Le bras de The Bloggess. Source : @jillbinder</p></div>
<p>Cet article <a rel="nofollow" href="/2014/10/faites-semblant-que-vous-etes-bonne/">&laquo;&nbsp;Faites semblant que vous êtes bonne&nbsp;&raquo;</a> est apparu en premier sur <a rel="nofollow" href="/">Desaulniers Simard</a>.</p>
]]></content:encoded>
			</item>
		<item>
		<title>En partance pour San Francisco</title>
		<link>/2014/10/en-partance-pour-san-francisco/</link>
		<pubDate>Fri, 24 Oct 2014 10:14:39 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Alexandre]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Conférences]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=652</guid>
		<description><![CDATA[<p>Desaulniers Simard est à la porte 80, en attente d&#8217;embarquement vers San Francisco. Pourquoi San Francisco? Parce que samedi et dimanche aura lieu le WordCamp San Francisco, le patriarche des WordCamps, celui où Matt Mullenweg, créateur de WordPress, livre chaque année son discours State of the Word, nommé en hommage au State of the Union Address [&#8230;]</p>
<p>Cet article <a rel="nofollow" href="/2014/10/en-partance-pour-san-francisco/">En partance pour San Francisco</a> est apparu en premier sur <a rel="nofollow" href="/">Desaulniers Simard</a>.</p>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><strong><img class="alignright size-medium wp-image-653" src="/wp-content/uploads/2014/10/porte80-300x168.jpg" alt="porte80" width="300" height="168" />Desaulniers Simard</strong> est à la porte 80, en attente d&#8217;embarquement vers San Francisco. Pourquoi San Francisco? Parce que samedi et dimanche aura lieu le <a href="http://2014.sf.wordcamp.org/">WordCamp San Francisco</a>, le patriarche des WordCamps, celui où Matt Mullenweg, créateur de <em>WordPress</em>, livre chaque année son discours <a href="http://2014.sf.wordcamp.org/session/the-state-of-the-word-2014/">State of the Word</a>, nommé en hommage au <em>State of the Union Address</em> annuel du président des États-Unis.</p>
<p>La semaine suivante se tiendra la première édition de la <a href="http://conf.woocommerce.com/">WooCommerce Conference</a>, une conférence de deux jours consacrée à la populaire plate-forme de commerce électronique pour WordPress. Encore là, nous y serons.</p>
<p>Nous publierons ici les compte-rendu de nos expériences lors de ces deux événements. Vous pouvez aussi surveiller <a href="https://twitter.com/Desa_Simard">notre compte Twitter</a> pour plus d&rsquo;instantanéité.</p>
<p>Cet article <a rel="nofollow" href="/2014/10/en-partance-pour-san-francisco/">En partance pour San Francisco</a> est apparu en premier sur <a rel="nofollow" href="/">Desaulniers Simard</a>.</p>
]]></content:encoded>
			</item>
		<item>
		<title>Nous sommes « travailleuses Woo affiliées »</title>
		<link>/2014/09/nous-sommes-travailleurs-woo-affilies/</link>
		<pubDate>Thu, 18 Sep 2014 02:41:20 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Alexandre]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Nouvelles]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=621</guid>
		<description><![CDATA[<p>Desaulniers Simard a été approuvée par WooThemes et fait maintenant partie du répertoire officiel des Affiliated Woo Workers.</p>
<p>Cet article <a rel="nofollow" href="/2014/09/nous-sommes-travailleurs-woo-affilies/">Nous sommes « travailleuses Woo affiliées »</a> est apparu en premier sur <a rel="nofollow" href="/">Desaulniers Simard</a>.</p>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><strong><img class="alignright size-full wp-image-622" src="/wp-content/uploads/2014/09/woothemes_logo.png" alt="woothemes_logo" width="347" height="87" srcset="/wp-content/uploads/2014/09/woothemes_logo-300x75.png 300w, /wp-content/uploads/2014/09/woothemes_logo.png 347w" sizes="(max-width: 347px) 100vw, 347px" />Desaulniers Simard</strong> a été approuvée par <strong>WooThemes</strong> et fait maintenant partie du répertoire officiel des <em><a href="http://www.woothemes.com/affiliated-woo-workers/desaulniers-simard/">Affiliated Woo Workers</a></em>. Nous sommes les deuxièmes au Canada et les premières au Québec à être &laquo;&nbsp;honorées&nbsp;&raquo; ainsi. Les <em>Affiliated Woo Workers</em> sont choisis en fonction de la qualité et de l&rsquo;étendue de leur utilisation des thèmes WooThemes et de l&rsquo;extension WooCommerce. On ne vous cachera pas qu&rsquo;on est quand même un peu fières.</p>
<p><a href="http://www.woothemes.com/">WooThemes</a> est une pionnière des solutions commerciales destinées à l&rsquo;écosystème WordPress. Fondée en 2008, elle est un des premiers studios à avoir vendu des thèmes WordPress et n&rsquo;a cessé de grandir depuis. En 2011, elle lançait <a href="http://www.woothemes.com/woocommerce/">WooCommerce</a>, une extension transformant WordPress en système complet de commerce électronique. Aujourd&rsquo;hui, 17,77% de tous les sites de commerce électronique au monde utilisent WooCommerce.</p>
<p>Cet article <a rel="nofollow" href="/2014/09/nous-sommes-travailleurs-woo-affilies/">Nous sommes « travailleuses Woo affiliées »</a> est apparu en premier sur <a rel="nofollow" href="/">Desaulniers Simard</a>.</p>
]]></content:encoded>
			</item>
		<item>
		<title>Dix façons de vendre avec WordPress</title>
		<link>/2014/08/dix-facons-de-vendre-avec-wordpress/</link>
		<pubDate>Sun, 17 Aug 2014 19:17:30 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Elise]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Conférences]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=611</guid>
		<description><![CDATA[<p>Cet après-midi, Élise a présenté dix façons de vendre avec WordPress au WordCamp de Montréal. Vous pouvez consulter sa présentation (prezi) et  ses notes (PDF).</p>
<p>Cet article <a rel="nofollow" href="/2014/08/dix-facons-de-vendre-avec-wordpress/">Dix façons de vendre avec WordPress</a> est apparu en premier sur <a rel="nofollow" href="/">Desaulniers Simard</a>.</p>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Cet après-midi, Élise a présenté dix façons de vendre avec WordPress au <a href="http://2014.montreal.wordcamp.org/">WordCamp de Montréal</a>.<br />
Vous pouvez consulter sa présentation (prezi) et  <a href="/wp-content/uploads/2014/08/notes_10facons-17aoutb.pdf">ses notes</a> (PDF).<br />
<iframe src="http://prezi.com/embed/xijvlxkdqsy-/?bgcolor=ffffff&amp;lock_to_path=0&amp;autoplay=0&amp;autohide_ctrls=0&amp;features=undefined&amp;disabled_features=undefined&amp;html5=1" width="750" height="600" frameborder="0" allowfullscreen="allowfullscreen"></iframe></p>
<p>Cet article <a rel="nofollow" href="/2014/08/dix-facons-de-vendre-avec-wordpress/">Dix façons de vendre avec WordPress</a> est apparu en premier sur <a rel="nofollow" href="/">Desaulniers Simard</a>.</p>
]]></content:encoded>
			</item>
		<item>
		<title>Sélecteurs CSS à la rescousse: techniques incontournables pour WordPress</title>
		<link>/2014/08/selecteurs-css-a-la-rescousse-techniques-incontournables-pour-wordpress/</link>
		<pubDate>Sun, 17 Aug 2014 02:20:24 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Alexandre]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Conférences]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=604</guid>
		<description><![CDATA[<p>Le WordCamp Montréal bat son plein. C&#8217;est le rendez-vous annuel des passionnées de WordPress de la (très) grande région montréalaise. Nous sommes du nombre, évidemment. Voici les diapositives qui accompagnaient la présentation qu&#8217;Alexandre a offerte ce samedi après-midi. Évidemment, vous ne pourrez y voir la démonstration, mais rassurez-vous en sachant que celle-ci a duré au plus [&#8230;]</p>
<p>Cet article <a rel="nofollow" href="/2014/08/selecteurs-css-a-la-rescousse-techniques-incontournables-pour-wordpress/">Sélecteurs CSS à la rescousse: techniques incontournables pour WordPress</a> est apparu en premier sur <a rel="nofollow" href="/">Desaulniers Simard</a>.</p>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Le <a href="http://wcmtl.org/">WordCamp Montréal</a> bat son plein. C&rsquo;est le rendez-vous annuel des passionnées de WordPress de la (très) grande région montréalaise. <a title="Nous serons au WordCamp Montréal" href="/2014/07/nous-serons-au-wordcamp-montreal/">Nous sommes du nombre</a>, évidemment.</p>
<p>Voici les diapositives qui accompagnaient la <a href="http://2014.fr.montreal.wordcamp.org/session/selecteurs-css-a-la-rescousse-techniques-incontournables-pour-wordpress/">présentation qu&rsquo;Alexandre a offerte</a> ce samedi après-midi. Évidemment, vous ne pourrez y voir la démonstration, mais rassurez-vous en sachant que celle-ci a duré au plus 10 minutes. L&rsquo;essentiel de l&rsquo;information se trouve dans les diapos. Conseil: lisez les notes du présentateur pour suivre plus facilement.</p>
<p><iframe src="https://docs.google.com/presentation/d/1fKJlkFZSRaqPKUejJETrL_qR53gdRtEw-idXdMvJvu0/embed?start=false&amp;loop=false&amp;delayms=60000" width="960" height="629" frameborder="0" allowfullscreen="allowfullscreen"></iframe></p>
<p>Demain, c&rsquo;est au tour d&rsquo;Élise, qui nous <a href="http://2014.fr.montreal.wordcamp.org/session/10-facons-de-vendre-avec-wordpress/">entretiendra de commerce électronique</a>. C&rsquo;est à ne pas manquer!</p>
<p>Cet article <a rel="nofollow" href="/2014/08/selecteurs-css-a-la-rescousse-techniques-incontournables-pour-wordpress/">Sélecteurs CSS à la rescousse: techniques incontournables pour WordPress</a> est apparu en premier sur <a rel="nofollow" href="/">Desaulniers Simard</a>.</p>
]]></content:encoded>
			</item>
		<item>
		<title>Nous serons au WordCamp Montréal</title>
		<link>/2014/07/nous-serons-au-wordcamp-montreal/</link>
		<pubDate>Sun, 06 Jul 2014 23:58:03 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Alexandre]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Nouvelles]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=260</guid>
		<description><![CDATA[<p>WordCamp est une conférence informelle consacrée à WordPress et organisée par la communauté locale. Depuis 2006 jusqu&#8217;au jour d&#8217;aujourd&#8217;hui, 346 de ces conférences ont été organisées dans 172 villes. Cette année marquera la 6e édition de notre version locale, WordCamp Montréal. Nous sommes heureuses d&#8217;annoncer que nous avons toutes les deux été retenues comme conférencières cette [&#8230;]</p>
<p>Cet article <a rel="nofollow" href="/2014/07/nous-serons-au-wordcamp-montreal/">Nous serons au WordCamp Montréal</a> est apparu en premier sur <a rel="nofollow" href="/">Desaulniers Simard</a>.</p>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><img class="size-medium wp-image-261 alignright" src="/wp-content/uploads/2014/07/wcmtl-300x204.png" alt="wcmtl" width="300" height="204" srcset="/wp-content/uploads/2014/07/wcmtl-300x204.png 300w, /wp-content/uploads/2014/07/wcmtl.png 525w" sizes="(max-width: 300px) 100vw, 300px" /><a href="http://central.wordcamp.org/">WordCamp</a> est une conférence informelle consacrée à <a href="http://wordpress.org/">WordPress</a> et organisée par la communauté locale. Depuis 2006 jusqu&rsquo;au jour d&rsquo;aujourd&rsquo;hui, 346 de ces conférences ont été organisées dans 172 villes. Cette année marquera la 6e édition de notre version locale, <a href="http://2014.fr.montreal.wordcamp.org/">WordCamp Montréal</a>.</p>
<p>Nous sommes heureuses d&rsquo;annoncer que nous avons toutes les deux été retenues comme conférencières cette année encore. Élise présentera <a href="http://2014.fr.montreal.wordcamp.org/session/10-facons-de-vendre-avec-wordpress/">10 façons de vendre en ligne avec WordPress</a>, du simple bouton Paypal aux fonctions avancées de <a href="http://www.woothemes.com/woocommerce/">WooCommerce</a>. Un programme chargé pour 45 minutes! De son côté, Alexandre abordera le sujet méconnu des sélecteurs CSS et enseignera <a href="http://2014.fr.montreal.wordcamp.org/session/selecteurs-css-a-la-rescousse-techniques-incontournables-pour-wordpress/">les techniques essentielles pour WordPress</a>.</p>
<p>Enfin, Desaulniers Simard s&rsquo;associe au comité organisateur en tant que commanditaire de l&rsquo;événement. La communauté WordPress montréalaise est vivante, vibrante et passionnée. Nous sommes fières d&rsquo;en faire partie.</p>
<p>Cet article <a rel="nofollow" href="/2014/07/nous-serons-au-wordcamp-montreal/">Nous serons au WordCamp Montréal</a> est apparu en premier sur <a rel="nofollow" href="/">Desaulniers Simard</a>.</p>
]]></content:encoded>
			</item>
	</channel>
</rss>
